# Скрипт с набором функций для работы с Yandex Object Storage 

## Функционал
В данном файле находится четыре функции, которые не реализованы в базовом наборе функционала AWS CLI:

1. Посмотреть все файлы в бакете
2. Посмотреть все файлы с определенным префиксом в бакете(т.е в папке)
3. Добавить папку в бакет. Все файлы будут иметь префикс, соответствующий пути от корня папки. Если у вас есть papka/papka2/file и вы загрузите всё из papka в бакет- префикс у единственного файла будет 'papka2/file'

4. Удалить все файлы с определенным префиксом в бакете(т.е в папке)

## Как использовать.

Установить зависимости
```
pip install requirements.txt
```

Вписать переменные окружения. Как вписывать credential для бакета можно узнать из гайдлайнов Яндекса, для скрипта нужно лишь прописать название бакета в BUCKET_NAME

После этого необходимо отредактировать скрипт любым редактором текста и собрать комбинацию действий, которая вам нужна.

Запуск выбранной последовательности:
```
python3 transfer_script_py
```
Базово в скрипт забита команда показа всех файлов в выбранном бакете

## Причины создания

При работе с boto3 библиотекой и Yandex Object Storage не хватае многих функций для работы сразу с большим количеством файлов. Если удалить один файл или загрузить один файл не представляет проблемы, то загрузка целой папки с сотней файлов может быть утомительна. Функции из скрипта позволяют это делать удобно и без проблем, просто вписав одну константу и
прописывая пути непосредственно в самом скрипте, комбинировать команды и т.д.
Скрипт рассчитан на немного прошаренного пользователя, которым сможет отредактировать файл, но на изучение подобного понадобится примерно пять минут реального времени. В будущем, может быть, доведу функционал до графического интерфейса,если будет нужда.
